袁國勇：流感會持續數周 正研究噴鼻式疫苗 擬找中國公司生產

袁國勇：流感會持續數周 正研究噴鼻式疫苗 擬找中國公司生產

冬季流感嚴重，香港大學微生物學系講座教授袁國勇在商台節目指出，流感會持續數星期，乙型流感後會有甲型流感，3月至4月春夏交替時或有甲型H3N2。他呼籲市民盡快接種流感疫苗，特別是長者及兒童。

袁國勇指出，因為流感疫苗要每年接種，而且不是100%保護率，故此很多人不願注射：「呢個諗法係錯。」他指，注射疫苗後就算患病，病情亦會減輕，出現併發症機會低，死亡風險亦會降低。

袁國勇表示，目前歐美流行一種毋須注射的噴鼻式疫苗，但因為香港市場小，外國藥物公司不欲將有關藥物銷售給香港。他指，香港大學已經製作了相關疫苗種子，希望找到內地公司生產，並做臨牀測試，但需時處理。

他又說，因為香港監管制度跟從外國，藥物跟足外國審批，衛生署自行審批本地生產的藥物過程很漫長。他指，最終可能先經內地食物及藥物質檢總局審批，希望在自己65歲退休前完成。

對於政府的5億元臨時撥款，袁國勇稱「好感激政府將之前拎走的5億，畀返醫管局」。他又指，政府過去幾年給予很多資源重建醫院，但他認為香港人向上流動愈來愈慢，窮困階層愈來愈多，公共醫院需求增大，希望政府給醫管局500億元營運基金：「趁有錢要為未來投資。」

好感激政府將之前拎走的5億，畀返醫管局

中國人制更加冇人打

中國製？ 不了

你打曬佢啦

好鬼喎，停課，吹行疫情，引你打支那疫苗

喂 咁大陸人都要搵錢架 你咁水魚唔搵你搵邊個

支持優先俾廢老同綜援新移民用

🤣

既然大陸製得，點解大陸冇疫苗

有你都唔敢打

利益輸送

2016年04月11日

山東濟南上月爆出問題疫苗，龐姓母女非法經營疫苗業務，遍布24個省市自治區，涉款高達5.7億元人民幣；據報黑心疫苗數量逾200萬支。數十名內地律師發表公開信，呼籲當局建立疫苗保險補償制度，並允許山東問題疫苗案的受害家庭採取集體訴訟等手段維權。

而家研究黎幾年後用？

對於政府的5億元臨時撥款，袁國勇稱「好感激政府將之前拎走的5億，畀返醫管局」

bio hair sa

大陸自己流感都好勁仲有時間生產疫苗比你

咁快露出狐狸尾巴

屌佢兩下， 根本疫苗需求都唔算大

無人打咪無人打，香港政府照買單，洗你幾億

哦原來搞咁多野都係為左想入國貨！

咁快就話要買大陸狗啲垃圾

今時今日真為無眼睇

打針撚仲唔快啲仆到去打